
Установка:
-------------------
Установить зависимости.

~~~
$ composer install
~~~

Web-server должен смотреть в папку.
~~~
    PROJECT_ROOT
        /web
~~~

Настройки базы данных.
~~~
    PROJECT_ROOT
        /config
            /db.php
~~~
Запустить миграции.

~~~
$ php yii migrate
~~~


Задания:
============================

####Коментарии

Решил всё реализовать на Yii2:
    1. 3-тье задание решил выполнить при помощи REDIS_DB Yii2 Имеет хороший ORM для реализации атомарности в REDIS.
     Иначе, пришлось бы дописывать скрипт на LuaScript для реализации команд типа (Where, Between)
    2. Yii имеет консольные команды, лишний раз не придётся описывать консольный интерфейс.
    3. Возможно, потребуется передать все таблицы. Есть Миграции.

### Задание №1:

Социальная сеть
Допустим, мы разрабатываем социальную сеть для студентов. У нас есть 2 таблицы в базе данных.

    Students (ID, name, grade) - студенты (ID, имя, средний балл)
	Likes (like_ID, liked_ID) - лайки одного студента страницы другого.
	like_ID - это ID того, кто   поставил лак. liked_ID - ID того, кого "лайкнули".

	Нужно выполнить несколько задач.
	a) Получить имена и средний балл всех студентов, которые были "лайкнуты" более чем одним студентом.
	б) Получить имена и средний балл студентов А, которые лайкнули студентов В, но при этом студенты В не поставили лайк ни на одной из страниц других студентов.
	в) Вернуть имена и средний балл всех студентов, которые не лайкали чужие страницы и не были лайкнуты другими пользователями.

Реализуйте все три пункта с помощью PHP и SQL запросов.

### Решение:

Реализовал фейкер данных, для заполнения базы. При помощи Yii Console Application:
Web-server должен смотреть в папку.
~~~
    PROJECT_ROOT
        /commands
~~~
Надо пройти в базовую папку проекта на Yii и выполнить
[stud_count] - Количество студентов.
[likes_count] - Количество лайков.

~~~

$ php yii populate/students [stud_count]
$ php yii populate/students 100
$ php yii populate/likes [likes_count]
$ php yii populate/likes 10

~~~

Выполнено как консольное приложение:

~~~
$ php yii students/all //Выборка всех студентов

$ php yii students/query-a    // Задача 1-а
$ php yii students/query-b    // Задача 1-б
$ php yii students/query-c    // Задача 1-в
~~~


### Задание №3:

Почтовые сообщения
Представьте, что вам нужно реализовать рассылку почтовых уведомлений для социальной сети. Это уведомления о новых сообщениях, уведомления о регистрации, восстановления пароля, запросы на добавления в друзья и т.д. Объемы порядка 10 млн. писем в сутки.
О каждом письме необходимо вести статистику: было ли доставлено, если не было, то почему, а так же пробовать отправить повторно, если в первый раз не вышло. Опишите примерно, как бы вы решали эту задачу?
Какие технологии и программы использовали бы, а так же, как построили бы архитектуру?

### Решение
Решил через Gearman.
http://php.net/manual/ru/gearman.examples-reverse-task.php


~~~
    $php yii mail/client-resend     Демон для учёта почты. выбирает из REDIS не отправленные письма на переотправку.
    $php yii mail/client-send       Демон для учёта почты. выбирает из REDIS не отправленные письма.
    $php yii mail/mail-worker       Демон для отправки почты. Дописывает в начало файла JSON, для примера
    $php yii mail/senders           Демон для генерации почты. Генерирует тестовые письма в REDIS.

                                                    Аргументы:
                                                        errors - Кол-во вероятных ошибок
                                                        count - количество писем за раз,
                                                        maxSenders - кол-во потоков
~~~









